[
    {
        "question": "বাবা বাড়ি ছেড়ে চলে গেলে আমি খুব কেঁদেছিলাম",
        "words": {
          "4": "as",
          "1": "I",
          "3": "my",
          "2": "departed",
          "5": "to",
          "6": "father",
          "7": "bitterly",
          "8": "home",
          "9": "go",
          "10": "cried",
          "11": "crying",
          "12": "left",
          "13": "was"
        },
        "answers":[[1,10,7,4,3,6,12,8]]
    },
    {
        "question": "ওখানে যাওয়া আমার পছন্দ ছিল না, কিন্তু শেষপর্যন্ত গিয়েছিলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "went",
          "3": "go",
          "2": "like",
          "5": "finally",
          "6": "leaved",
          "7": "not",
          "8": "does",
          "9": "departed",
          "10": "there",
          "11": "did",
          "12": "to",
          "13": "but",
          "14": "left"
        },
        "answers":[[4,11,7,2,3,10,13,5,1]]
    },
    {
        "question": "মি. সেনের সেক্রেটারি তাকে দপ্তরের কাজে সহযোগিতা করেন",
        "words": {
          "4": "assists",
          "1": "office",
          "3": "Mr.",
          "2": "Sen's",
          "5": "him",
          "6": "work",
          "7": "helps",
          "8": "in",
          "9": "guides",
          "10": "secretary",
          "11": "supports"
        },
        "answers":[[3,2,10,4,5,8,1,6]]
    },
    {
        "question": "মা তার ছেলেকে খাটের ওপর শুইয়ে দিলেন",
        "words": {
          "4": "mother",
          "1": "her",
          "3": "lied",
          "2": "the",
          "5": "laid",
          "6": "on",
          "7": "put",
          "8": "had",
          "9": "lain",
          "10": "son",
          "11": "the",
          "12": "kept",
          "13": "cot"
        },
        "answers":[[2,4,8,5,1,10,6,11,13],[11,4,8,5,1,10,6,2,13]]
    },
    {
        "question": "তিনি তিনটি সন্তান রেখে গেছেন",
        "words": {
          "4": "kept",
          "1": "he",
          "3": "three",
          "2": "departed",
          "5": "behind",
          "6": "put",
          "7": "sons",
          "8": "left"
        },
        "answers":[[1,8,5,3,7]]
    },
    {
        "question": "লন্ডনে যাবার ট্রেন এখন স্টেশনে, সাতটায় ছাড়বে",
        "words": {
          "4": "London",
          "1": "and",
          "3": "station",
          "2": "leave",
          "5": "the",
          "6": "seven",
          "7": "start",
          "8": "now",
          "9": "will",
          "10": "train",
          "11": "go",
          "12": "of",
          "13": "at",
          "14": "the",
          "15": "to",
          "16": "is at",
          "17": "in",
          "18": "depart"
        },
        "answers":[[5,10,15,4,16,14,3,8,1,9,18,13,6],[14,10,15,4,16,5,3,8,1,9,18,13,6]]
    },
    {
        "question": "আমরা আমাদের নেতাকে সাহায্য করি",
        "words": {
          "4": "leader",
          "1": "assist",
          "3": "help",
          "2": "support",
          "5": "guide",
          "6": "to",
          "7": "we",
          "8": "our",
          "9": "all"
        },
        "answers":[[7,9,1,8,4]]
    },
    {
        "question": "আমাদের অনেক সংশয়ে রেখে তিনি সভা ছাড়লেন",
        "words": {
          "4": "departed",
          "1": "had",
          "3": "in",
          "2": "of",
          "5": "he",
          "6": "went",
          "7": "as he",
          "8": "the",
          "9": "left",
          "10": "lot",
          "11": "us",
          "12": "left",
          "13": "meeting",
          "14": "doubt",
          "15": "the"
        },
        "answers":[[5,1,9,11,3,10,2,14,7,12,8,13],[5,1,12,11,3,10,2,14,7,9,8,13]]
    },
    {
        "question": "শয়তান বলল, 'ঈশ্বর ব্যস্ত আছেন, আমি আপনার জন্য কি করতে পারি ?'",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "is",
          "3": "may",
          "2": "said",
          "5": "you",
          "6": "I",
          "7": "Satan",
          "8": "can",
          "9": "busy",
          "10": "assist",
          "11": "support",
          "12": "guide",
          "13": "help",
          "14": "God"
        },
        "answers":[[4,7,2,14,1,9,3,6,13,5]]
    },
    {
        "question": "ছেলেটা খাটের ওপর শুয়ে আছে",
        "words": {
          "4": "lying",
          "1": "the",
          "3": "sleeping",
          "2": "cot",
          "5": "is",
          "6": "putting",
          "7": "the",
          "8": "laying",
          "9": "on",
          "10": "boy"
        },
        "answers":[[1,10,5,4,10,7,2],[7,10,5,4,10,1,2]]
    },
    {
        "question": "সুবোধ কম করে পাঁচ কোটি টাকা রেখে গেছে",
        "words": {
          "4": "kept",
          "1": "crore",
          "3": "Subodh",
          "2": "put",
          "5": "least",
          "6": "at",
          "7": "left",
          "8": "rupees",
          "9": "five",
          "10": "departed",
          "11": "behind"
        },
        "answers":[[3,7,11,6,5,9,1,8]]
    },
    {
        "question": "ফুলেদের জানলার কাছে রাখো, যাতে ওগুলো বাড়তে পারে",
        "words": {
          "4": "take",
          "1": "flowers",
          "3": "window",
          "2": "keep",
          "5": "they",
          "6": "lie",
          "7": "that",
          "8": "grow",
          "9": "near",
          "10": "the",
          "11": "can",
          "12": "put",
          "13": "so",
          "14": "the",
          "15": "lay"
        },
        "answers":[[2,10,1,9,14,3,13,7,5,11,8],[2,14,1,9,10,3,13,7,5,11,8]]
    },
    {
        "question": "মি. জনসন আমাদের দল পরিচালনা করলে আমরা সফল হতে পারব",
        "words": {
          "4": "team",
          "1": "helps",
          "3": "guides",
          "2": "assists",
          "5": "if",
          "6": "succeed",
          "7": "we",
          "8": "our",
          "9": "manages",
          "10": "can",
          "11": "supports",
          "12": "Mr.Johnson"
        },
        "answers":[[5,12,3,8,4,7,10,6]]
    },
    {
        "question": "দরজা খুলে রাখার অর্থ চোরদের ডাকা",
        "words": {
          "4": "open",
          "1": "leaving",
          "3": "keeping",
          "2": "calling",
          "5": "asking",
          "6": "door",
          "7": "thieves",
          "8": "means",
          "9": "putting",
          "10": "the",
          "11": "the"
        },
        "answers":[[1,10,6,4,8,2,11,7],[1,11,6,4,8,2,10,7]]
    },
    {
        "question": "মাদার টেরেসার মহান কাজকে সমর্থন না যুগিয়ে তুমি কেমন করে থাকতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "Mother Teresa's",
          "1": "support",
          "3": "how",
          "2": "back",
          "5": "to",
          "6": "can",
          "7": "great",
          "8": "up",
          "9": "you",
          "10": "help",
          "11": "cause",
          "12": "not",
          "13": "assist"
        },
        "answers":[[3,6,9,12,1,4,7,11]]
    },
    {
        "question": "না বললেও অপ্রয়োজনীয় কাগজ ডাস্টবিনে ফেলে দিয়ো দয়া করে",
        "words": {
          "4": "even",
          "1": "please",
          "3": "papers",
          "2": "not",
          "5": "keep",
          "6": "the",
          "7": "I",
          "8": "you",
          "9": "lay",
          "10": "throw",
          "11": "into",
          "12": "at",
          "13": "if",
          "14": "put",
          "15": "dustbin",
          "16": "tell",
          "17": "useless",
          "18": "do"
        },
        "answers":[[4,13,7,18,2,16,8,1,14,6,17,3,11,15]]
    },
    {
        "question": "তাকে ত্যাগ করা ছাড়া আমার কাছে আর বিকল্প ছিল না",
        "words": {
          "4": "left",
          "1": "leaving",
          "3": "leave",
          "2": "I",
          "5": "him",
          "6": "other",
          "7": "to",
          "8": "with",
          "9": "option",
          "10": "choice",
          "11": "only",
          "12": "was",
          "13": "but",
          "14": "no"
        },
        "answers":[[2,12,4,8,14,6,10,13,7,3,5]]
    },
    {
        "question": "ছোট্ট টিনটিন তার মাকে কাপড় কাচতে সাহায্য করে",
        "words": {
          "4": "Tintin",
          "1": "mother",
          "3": "small",
          "2": "clothes",
          "5": "helps",
          "6": "assists",
          "7": "guides",
          "8": "supports",
          "9": "wash",
          "10": "her"
        },
        "answers":[[3,4,5,10,1,9,2]]
    },
    {
        "question": "শ্রীলঙ্কা ভারতের দক্ষিণে পড়ছে",
        "words": {
          "4": "falls",
          "1": "at",
          "3": "south",
          "2": "to",
          "5": "Sri Lanka",
          "6": "India",
          "7": "lays",
          "8": "the",
          "9": "keeps",
          "10": "of",
          "11": "lies"
        },
        "answers":[[5,11,2,8,3,10,6]]
    },
    {
        "question": "যখন দল হারেও তখনও আমরা আমাদের দলকে সমর্থন করি",
        "words": {
          "4": "even",
          "1": "up",
          "3": "our",
          "2": "we",
          "5": "back",
          "6": "it",
          "7": "support",
          "8": "when",
          "9": "assists",
          "10": "fans",
          "11": "loses",
          "12": "team"
        },
        "answers":[[2,10,7,3,12,4,8,6,11]]
    },
    {
        "question": "তোকে দশটা ডিম পাড়তে বলেছিলাম, তিনটে পেড়েছিস কেন ?",
        "words": {
          "4": "eggs",
          "1": "you",
          "3": "lie",
          "2": "only",
          "5": "ten",
          "6": "I",
          "7": "have",
          "8": "told",
          "9": "to",
          "10": "laid",
          "11": "three",
          "12": "asked",
          "13": "why",
          "14": "lied",
          "15": "lay",
          "16": "you"
        },
        "answers":[[6,12,1,9,15,5,4,13,7,16,10,2,11],[6,12,16,9,15,5,4,13,7,1,10,2,11]]
    },
    {
        "question": "অভিষেক বইটা তাকে তুলে রাখছে",
        "words": {
          "4": "book",
          "1": "Abhishek",
          "3": "rack",
          "2": "the",
          "5": "taking",
          "6": "in",
          "7": "is",
          "8": "on",
          "9": "laying",
          "10": "at",
          "11": "lying",
          "12": "the",
          "13": "putting"
        },
        "answers":[[1,7,13,2,4,8,12,3],[1,7,13,12,4,8,2,3]]
    },
    {
        "question": "অভেদ পশ্চিমবঙ্গের কিছু ছাত্রছাত্রীর শিক্ষার ভার বহন করে",
        "words": {
          "4": "guides",
          "1": "of",
          "3": "in",
          "2": "Abheda",
          "5": "education",
          "6": "some",
          "7": "supports",
          "8": "West Bengal",
          "9": "helps",
          "10": "students",
          "11": "assists"
        },
        "answers":[[2,7,5,1,6,10,3,8]]
    },
    {
        "question": "চিঠিটা পড়ে আমার মা না কেঁদে পারল না",
        "words": {
          "4": "mother",
          "1": "help",
          "3": "reading",
          "2": "to",
          "5": "crying",
          "6": "could",
          "7": "letter",
          "8": "helped",
          "9": "the",
          "10": "not",
          "11": "my",
          "12": "her"
        },
        "answers":[[3,9,7,11,4,6,10,1,2]]
    },
    {
        "question": "ভারত একটা নতুন স্যাটেলাইট শূন্যে স্থাপন করল",
        "words": {
          "4": "India",
          "1": "satellite",
          "3": "lain",
          "2": "had",
          "5": "lied",
          "6": "space",
          "7": "put",
          "8": "the",
          "9": "kept",
          "10": "a",
          "11": "into",
          "12": "new"
        },
        "answers":[[4,2,7,10,12,1,11,6]]
    }
]